**伯里亚学院**（）是一所位於[肯塔基](../Page/肯塔基州.md "wikilink")[伯里亚](../Page/伯里亚.md "wikilink")（Berea）小型文理學院。

## 歷史

學院最早於1855年成立，為美國南部第一所種族融合且男女合校的大學。創校以來便致力於提倡受教平等權，提供貧窮但資質優秀的學生免費的大學教育。</span>

## 學校特色與評價

伯里亞學院為美國四年制的私立大學。該校特點在於，它提供低學費的優質教育，為低收入家庭的孩子獲得高等教育提供了良好的機會。
伯里亞學院規模雖然不大，教學質量卻很高，被評為南方最佳文理學院。
很高比例的伯里亞學院的畢業生都去了美國重點大專院校工作進修，在國際化方面，該學院也是非常傑出的，大約有一半的學生在畢業前都會赴國外進行交換與學習，該校會提供相關(大部分75%)的助學金來鼓勵該校學生出國修習。

伯里亞學院為全體學生提供全額獎學金 ，許多學生同時也得到食宿補助。
學院只錄取需要財政補助的學生(清寒家庭生)，通常情況下，該校不錄取不在美國收入最低的
40%家庭的學生，而所有的國際學生也都得到與美國學生一樣的經濟待遇，皆獲得全額獎學金。但該校錄取的國際學生在其他出國進修方面，補助機會便沒有當地學生來的多。
由於政策規定，該校80%的學生來自全美國最貧窮的阿帕拉契山地區。而占該校7%的國際學生裡，絕大部分也都來自發展中國家。基本上每年會有上千名學生申請但只錄取25至30個國際學生，一個國家通常只會錄取一個。

## 排名

過去十年間，伯里亞學院一直被「美國新聞與世界報導」(US News & World Report) 評為全美南部第一的文理學院 (Liberal
Arts Colleges)，在學士學位排名為南部第一名。富比世雜誌 (Forbes) 則評該校為全美被最佳價值大學(Best Value
Colleges)之一，在2009年為第一，該校也被富比世評選為全美最值得投資的學校。

華盛頓月刊 (Washington Monthly):
2016年，全美文理學院排名，[伯里亞排名第一](http://washingtonmonthly.com/college_guide?ranking=2016-rankings-national-universities-liberal-arts)。

美國新聞與世界報導 (US News & World Report)
[2016年排名狀況](https://www.usnews.com/best-colleges/berea-college-1955):

文理學院的整體排名，全美第60名

最佳本科(大學部)教學排名，全美第10

最創新的大學排名，為全美第3

## 校友

  - [约翰·贝内特·芬恩](../Page/约翰·贝内特·芬恩.md "wikilink") -
    2002年[諾貝爾化學獎得主](../Page/諾貝爾化學獎.md "wikilink")
  - [段崇智](../Page/段崇智.md "wikilink") -
    [香港中文大學校長](../Page/香港中文大學.md "wikilink")

## 注釋

<references />

## 外部链接

  - [大學官方網站](http://www.berea.edu)

[Category:美國文理學院](../Category/美國文理學院.md "wikilink")
[Category:1855年創建的教育機構](../Category/1855年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:肯塔基州大学](../Category/肯塔基州大学.md "wikilink")
[Category:阿巴拉契亞文化](../Category/阿巴拉契亞文化.md "wikilink")
[Category:1855年肯塔基州建立](../Category/1855年肯塔基州建立.md "wikilink")